---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Wie wird man Muslim?
date: 2024-04-11
description: Einfach durch das Aussprechen von „La ilaha illa Allah, Muhammadur rasuulu
  Allah“ mit Überzeugung konvertiert man zum Islam und wird ein Muslim.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/de/ch3-6.htm
  title: islam-guide.com
---

Einfach durch das Aussprechen von „La ilaha illa Allah, Muhammadur rasuulu Allah“ mit Überzeugung konvertiert man zum Islam und wird ein Muslim (klicken Sie hier um es zu hören). Dieser Ausspruch bedeutet: Es ist kein wahrer Gott außer Gott (Allah), und Muhammad ist der Gesandte (Prophet) Gottes (Allahs).” Der erste Teil „Es ist kein wahrer Gott außer Gott” bedeutet, dass niemand das Recht besitzt, angebetet zu werden, als Gott alleine und dass Gott weder einen Partner noch einen Sohn besitzt. Um ein Muslim zu werden, muss man auch:

- glauben, dass der Heilige Quran das aufgeschriebene Wort Gottes ist, von ihm offenbart;
- Glauben, dass der Tag des Gerichts (Tag der Wiedererweckung) wahr ist und kommen wird, wie Gott es im Quran vorhergesagt hat.
- den Islam als seine Religion akzeptieren.
- nichts und niemand anderen außer Gott anbeten.

Der Prophet Muhammad {{ $page->pbuh() }} sagte:

{{ $page->hadith('muslim:2747') }}
